預測國運2千年！推背圖再預言：中華民國終結於蔡英文任期

預測國運2千年！推背圖再預言：中華民國終結於蔡英文任期
2019-02-05
2020總統大選未演先轟動，總統蔡英文是否會再次參選、爭取連任，引發各界關注。近期古代預言奇書「推背圖」中的第40象，被專家解讀為與我國未來有關，預言中華民國只會有10位總統，而蔡英文正是我國第10任總！

預言奇書「推背圖」是由唐朝司天監李淳風及袁天罡共同推算著作，他們從唐代以來推算了兩千多年的國運，成功預言多起事件，預言精準度高達7成。

像是第37象的內容被後世解讀，成功預言了武昌起義。民俗專家蔡上機解釋，「漢水茫茫，漢水就是在武昌，就表示武昌起義，然後不統繼統，就代表武昌起義之後，推翻滿清政府、統一中國。」

盧溝橋事變則是第39象，旭初升代表日本軍旗升起，人都哭，解讀為中國軍民死傷慘重痛哭，也就是1937年的盧溝橋事變。

至於第40象「一二三四／無土有主／小小天罡／垂拱而治」，預言了台灣什麼內容？資深媒體人王瑞德解析，「他就把一二三四加起來說是十，他們認為，因為這個剛好編年編到了，這個時候是中華民國了，所以呢一二三四，會不會中華民國有十任的總統啊，中華民國總統會不會走到最後一任了？」

▲推背圖的第39象被解讀為預言盧溝橋事變。（圖／資料照）

最後一任「中華民國」總統？王瑞德認表示，究竟是被中國統一？還是將走向台灣獨立？而文史工作者楊蓮福則以蔡英文的生肖「猴」去解析，「生我者猴死者雕，主要就是這個猴，蔡英文她生肖屬猴，所以有人說中華民國會在這個蔡英文的任期內滅亡，就是這麼簡單。」不過預言準不準，一切都還只是未知數，等到2020便知分曉。

之後就係台灣立國
蔡英文成為台灣國母

至於第40象「一二三四／無土有主／小小天罡／垂拱而治」，預言了台灣什麼內容？資深媒體人王瑞德解析，「他就把一二三四加起來說是十，他們認為，因為這個剛好編年編到了，這個時候是中華民國了，所以呢一二三四，會不會中華民國有十任的總統啊，中華民國總統會不會走到最後一任了？」

中華民國政府流亡台澎

無土有主唔可以解支共土改運動咩

屌你，由2012 起高登推推推推到連登乜事都冇仲推

年年都好快獨立 講到2046

把撚推背圖

推背圖講過日本會沉沒 日本點解重係度

唔好信咁多預言

無期限係推背圖最強既地方

推你老母個背咩2019年嘞